【Bond Desk】納指要跌八成（Dr.Ng）

騰訊騰訊騰騰騰
信心信心慌慌慌
言之有物上方舟
貿易貿易冇得傾
打仗打仗有得打
熱戰熱戰好火熱
冷戰冷戰似冷風
芯片芯片好心傷
樓價低頭股市仙遊

都係嗰句：牛市賺錢係易如反掌，應該嘅。但熊市唔蝕錢就十分難，衰就係衰在唔肯認輸及唔止蝕！

本人在債券投資已經三十多年，能夠在40多歲就退後必定有我的方法智慧！

我再告訴給大家聽：不要說基金經理，普通投資者在牛市之中賺大錢是必然的，是應該的。但最困難就是你能夠洞悉一個轉角市，或預先判斷一個熊市、且又能全身而退避開，能夠安然度過，這就是投資生涯中最關鍵。如果你們不明白怎様可以避開一個轉角時的來臨，那麼你的投資生涯註定是一個失敗的旅程。我怎樣可以度過這個轉角市的挫折呢，我在新書會詳細跟你研究，亦是我多年來投資成功之道！

廣告

這次轉角市，我在2月初市恒指在32000點、美國十年長債在2.8%左右已經在網台訪問中提及，亦警告這個轉角市是一個大熊市的來臨。我之後就把這個世界大熊市命為“8014世界海嘯”

2月時我呼籲大家要全部把所有股票、債券基金清倉，包括新興市場所有基金，及內房債券及股票全部清倉。香港小型基金隨時有贖回風險，主要原因這批基金太細，一個熊市令到基金價格大幅下降就會引發小規模的贖回潮。

「8014世界海嘯」將會維持一段十分長、跌幅十分深的調整，現金為王是上策！但當時有數位用心不良的推銷員攻擊我和我的支持者，說如果你冇一千幾百萬都不可以叫做現金為王，你不符合資格，這樣涼薄的說話竟然出自一個有教育的基金口中，我簡直難以置信。我不知道為何會有客戶會給他資本去投資，這些人就是所謂的憎人富貴厭人貧，難道我的支持者只有數萬元的身家，或者數十萬元的資產就不可能把他的資產轉為現金。

全球包括香港，更嚴重的事情將會急劇發展，基於以下的原因！

昨晚美股下跌600多點、納指下跌200點。帶領納指下跌的是蘋果，跌了超過5%。原因就是他的供應商表示今年盈利預測會下降，及預計蘋果今年銷售會減低，致整個上游供應鏈相關企業股價下跌，繼而引發蘋果股價大跌超過5%。

一路以來，我都說美股今次熊市將會由科技股帶動，當然就是有FA A NG這五隻股票領跌，美股已進入熊市階段，尤其是納斯達克指數將會進行一個消耗性下跌，跌幅將會越來越深。最後變成2000年科網股爆破。我在10月份的網台訪問時告訴大家，美股不可以持有，如果我目前仍有這些股票，我會全部沽出揸現金。

聯儲局近期言論十分鷹，完全覺得股票下跌是一個正常的情況，沒有任何安撫市場的言論。不停有官員出來講，美股下跌是一個正常的趨勢，我們要接受，他們不會因為美股的下跌而影響加息步伐，亦不會影響其政策。所以我們不要期望儲局會因為美股下跌而會減慢加息步伐和速度。

我相信，今次納指會跌回二千年科網股爆破的時候、大約千二點才有機會停止（編按：昨晚納指報7,200，跌回1200點，下跌幅度83%）！這個數字只會多不會少，但是當然不是一下子跌落去，將會是一個消耗性下跌維持一個幾年的時間。市場上有一個重要指標大家沒有留意，就是高盛熊市指標。高盛熊市指標顯示，現在熊市風險指標達73%，為1960年至1970年最高，高於2000年及2007年股災，經濟衰退機會確實大。這指數是以200年來美國股票估值、ISM製造業數據、失業、通脹，以及債息曲線綜合得出。當指標達到73%時，預示未來12個月平均回報是「零」，更有超過50%機會短期內陷入熊市，未來兩年陷熊的機會更逾九成。

另外，二千年科網股爆破時科網股的估值是收入的10倍或以上，但他們，部份科網股估值，是收入50倍甚至是100倍，所以今次爆破會比上次更嚴重，原因是他們高增長期已經完結，估值被嚴重高估，需要調整至合理階段。另外再有貿易戰的出現，令到他們的股價再較二千年時候更低，當科網股爆破的時候，美國經濟會出現衰退，且會維持很多年，這正正是我所講的，要把所有美股包括基金全部沽出。

睇淡美股另外數個原因如下：

1）美國加息步伐會加快，基於聯儲局主席鮑威爾是一個鷹派的人，他感受到通脹壓力上升，加上特朗普的減稅措施、大興土木及增加軍費，會令通脹急劇上升，令加息速度加快和加強。強勁數據一個接着一個，美國最近首次申領失業救濟人數減少1,000人至21.4萬人，接近50年新低反映就業市場強勁，而持續申領人數亦降8,000人至162.3萬人，是1973年7月以來最低水平。勞動市埸緊張，10月份生產物價指數(PPI)按月升0.6%，為2012年以來最勁，遠高過預期0.2增幅，扣除食品及能源的核心指數亦升0.5%，多過預期增加0.2%。

利率期貨市場預期，12月加息機會是75%，LIBOR 再新十年新高。3 個月LIBOR 見2.6011%，創 2008 年11月最高，顯示目前市場內的美元流動性十分緊張，「美元荒」令企業融資成本急劇攀升。這些消息會令到美國企業的盈利在不久將來受創，即是帶來一個經濟衰退誘因！我分析下年聯儲局會加息三至四次，這些加息行動到時會對美國資產市場帶來十分嚴重衝擊，所以我分析美股已經見頂。

2）美元滙價破位而上。美滙現在已升到97.6的高位，因為美國不停加息及新興市場撤資回歸美國，其他發達國家亦沒有資格加息，致美元一支獨秀。美元近期強，截至上周二，美元好倉合約增加大約28,000張，至約300,000張，創2017年1月以來最多；反而歐元淡倉合約則增加14,000大約張至大約47,000張，為去年3月以來新高。美元升值令新興市場貨幣及債券股票全部大跌，走資情況嚴重。中國情況更差，因為中國經濟開始滑落不斷降準，10月份中國外滙儲備減少約340億美元，降幅超出預期，10月末外匯儲備為3萬億美元。人民幣貶值預期已導致外匯儲備減少，10月份淨資本流出為260億美元，9月有330億美元。

人民幣不久之後將會跌破7算。因為中國現時維持外滙儲備3萬億美元，下年有可能到7.5。人行貨幣政策委員會委員馬駿只能夠「出口術」，指人民幣貶值壓力可能會緩解。市場普遍看淡人民幣明年跌穿七算，料明年底低見7.6，德銀則看淡至7.4。現在有跡象，中國會把資金維穩股票，多過維穩人民幣，可能讓人民幣繼續下滑來抵銷貿易戰帶來的衝擊。這個衝擊將會令到所有新興市場的貨幣債券滙率全部崩潰，引致連鎖反應。如果我有這類資產及基金，我會把它們全部沽出，然後傳揸現金，當然是美元。如果我有人民幣，我一定不會持有，一定把它轉成美元，因為人民幣只會跌不會升。

明年內地房產發展商在岸債務到期有數百億美元，內房明年的人民幣在岸債務則有4,000億元人民幣，是明年到期美元離岸債的4倍。內房美元債及人民幣債都嚴重，而2019年最恐佈的是內地在岸債務。所以有這些內房股票或債券基金，我都會把它完全沽售套取美元做美元定期。

3）1997年的新興市場金融危機翻版已經開始

4）歐洲政經可謂「七國咁亂」，2010歐債危機將會重臨。原因就是意大利的債務十分龐大、而且意大利和歐盟已經硬對硬，大家互不相讓。意大利必須在11月13日提交修改的2019年財政預算案給歐盟委員會，之前預期明年財赤佔國內生產總值2.4%，但遭歐盟否決。意大利副總理說如果歐盟不尊重意國，其政府將停止歐盟預算決定及其他政策，更說尊重歐盟的赤字限制是等於自殺！
意大利「撐到行」不會修改預算案，歐盟委員會將於11月21日向所有成員國的預算案提出意見。歐元兌美元報1.12低位，歐元今年累挫6%。意大利和歐盟不能達成一個什麼的協議。我所講的灰犀牛就是這個意大利的債務危機，還有西班牙及土耳其兩個國家，也有機會發生事故。歐債危機重現只是時間關係。另外，今年對沖基金回報十分差，客戶若想在今年年尾前贖回資金的話，限期在今年11月15日，因為客戶若要贖回當季資金，需要給予45日的通知期。

5）英國和歐盟不能達成協議。文翠珊計劃英國脫歐的細節，但不能與歐盟就愛爾蘭邊界問題達成協議，現在談判陷僵局。英國運輸大臣離職後，4名支持留歐的大臣亦傳將會辭職，逼使文翠珊放棄其脫歐建議，英國硬脫歐可能會成事實，這會嚴重影響英國的經濟。

以上述所分析，歐洲實在是一片凌亂、十分危險不容忽視。歐元這個貨幣是不能擁有的。英鎊亦要十分小心，如果有歐元貨幣的基金我都會全部沽出，轉成美元做定期。

6）香港情況十分嚴重，恒指從高位33000回落，已經下跌了接近八千點。我相信情況只會持續下去，消耗性下跌會不停發生。因為聯滙，香港要跟著美國加息，加息會對資產價格有下跌影響，且香港已經落後美國加息兩厘，遲些要追加。港股現在受制幾個因素。第一是要留意美滙指數，如果美元一直強勁港股必定冇運行。

第二是A股市場。如果A股因為中國維穩，這將會短時間穩定港股，但不會大升，因為全世界人等反彈沽港股。但如果A股下跌，港股將會跟隨。今天港股不跌就是因為A股已經穩定下來。今天港股跟足A股不跟美股，但你們不要開心，因為中國維穩只不過是把A股穩定下來，不會把它急速推升，而且全世界所有人都等這個時機把手上的股票放走。第三，儲備局加息步伐及美股表現。這兩個因素亦都會影響港股表現，12月份港股會大幅波動，因為儲局將會再加息，會後聲明十分重要、可能十分鷹派，恒指可能要下試23,000。

7）香港股票已經有大量的大陸企業成為成分股，這些企業因為在內地負債太高，遲一步會有很多違約事情發生，亦令香港整體股票市場質素下降。有港股的話，我一定全部清倉、一股不留。

8）跟住最重要一個原因，就是中國美國的武林盟主角力已經急劇惡化！白宮貿易顧問納瓦羅說，中國加入世界貿易組織是近數十年來最糟的金融災難；對於簽約國需遵守的規定，中國幾乎每條都違反。他更形容中國是慣犯、一直是「連環違規者」。他更說，中國以盜取知識產權來避免支付研發開支，以及保持製造業產出的活力。美國納瓦羅說關於中美會談：「一個甚至不確認你所關切的事的人，你怎能跟他達成協議？跟北京交易像是『愛麗絲夢遊仙境』！在貿易方面，美國和中國是有根本的深層次分歧，任何一方不可能會退下來或者讓步，因為任何一方退下來將會是一個喪權辱國的退讓，中國和美國都不會這樣做。所以你們不要有任何懸念中美在貿易方面會達成協議。

另外美國商務部將向中國入口的鋁合金板加徵96.3%至176.2%的反傾銷和反補貼關稅，並會繼續採取所有法律容許的行動，限制傾銷或阻止獲補貼的產品流入美國市場。今次是自1985年以來，美國主動開始反傾銷和反補貼調查中，首次裁決加徵關稅。

美國在明年一月將會把所有中國的貨品都徵收25%關稅，這是我的分析！

11月份將會有好戲連場、包括在東海南海印度太平洋及台海的軍事演習。美國為首及聯盟的軍艦及軍機，不停都在這些海峽飛來飛去挑釁中國，如果中國的飛機或者戰艦近距離接觸美國及其盟友的戰艦或戰機，有機會發生衝突。

大家不會再好似上次咁，在南海中兩首驅逐艦中國美國的驅逐艦只差41米就會發生碰撞。當時美國的驅逐艦因恐怕會發生碰撞而急速躲避。我相信如果中國的驅逐艦今次再近距離接觸美國的戰艦，美國會首先開火對付。因為美國已經表明今次美國不會退讓已經給予中國最後的警告。到時如果真的是擦鎗走火後果不堪設想！

歷史證明給我們聽，很多軍事衝突都是由一些不經意的擦鎗走火引發。現在太多黑天鵝、太多灰犀牛，周圍都係陷阱，任何一個爆炸將會引起軒然大波，連鎖反應隨即引發，「美元為王」的趨勢會延續！

最後我的建議都係這句：現金為王，做美元定期、安分守己、不要貪婪。暫時我不能教你們去賺很多的錢，我只能夠教你們怎樣可以韜光養晦、保持自己的財產免受傷害。不需要為到股票或樓宇的跌價影響你的生活質素，亦不要逞一時之勇盲目地去投資任何資產。

Dr. Ng
逾30年債券投資者

Dllmcfh 納指跌八成 我就唔撚信

上證由5000點跌落2500點就信 而家都2654
納指由8000點跌落4000點就點都唔撚信架啦

跌係跌....但無必要咁誇張搏出位
佢想出位我地幫佢出
恒指跌唔見9999點
納指跌唔到8成
笑9死佢

跌八成 啲banker，官仲驚過你

丁蟹feel

恒指我就信

納指跌八成，恆指可能跌到零

十分風趣幽默

騰訊騰訊騰騰騰
信心信心慌慌慌
言之有物上方舟
貿易貿易冇得傾
打仗打仗有得打
熱戰熱戰好火熱
冷戰冷戰似冷風
芯片芯片好心傷
樓價低頭股市仙遊

打仗就會

佢同楊惠隆係東邪西毒

30年債券投資者 就咪撚出黎講納指啦